[中美貿易戰] 美國西岸發現屍體: 疑餓死

近日有大量灰鯨（Gray Whale）屍體沖上美國西岸。截至美國時間上周四（5月16日）晚上，已發現58具灰鯨屍體出現於加州至阿拉斯加岸邊。部分灰鯨體重過輕，科學家估計牠們糧食不足餓死，疑氣候變化是破壞食物鏈的原因之一。

據《CNN》報道，截至上周四發現的灰鯨屍體有58具，對比2018年發現的45具屍體，死亡數目明顯增加。上一次錄得大量灰鯨死亡要追溯到2000年，那年共有131隻。美國國家海洋和大氣管理局（National Oceanic and Atmospheric Administration，簡稱「NOAA」）表示，現正調查引致灰鯨營養不良的原因，氣候變化或是其中一項。

灰鯨每年也逗留墨西哥半年；夏季則留在北極，那是全年覓得最多糧食的地方。不過，近年氣溫異常溫暖，影響海冰及鯨魚的食物供應。NOAA發言人Michael Milstein指出，過去一年或出現異常狀況，令灰鯨糧食不足。

NOAA發言人表示，美國西岸灰鯨數目創近年新高，高達2.7萬隻。有研究人員估計，灰鯨數目增加，引發糧食競爭。灰鯨最重可達9萬磅，牠們更曾被視為瀕危物種，但已於1994年除名。

今年，美國華盛頓已有18隻巨型灰鯨死亡。NOAA發言人表示，十分關注如此大量的死亡個案，從他們看到的屍體可見，大部分灰鯨也極度營養不良，而且體形消瘦。惟目前沒直接證據，去證明北極生態系統的變化。

惡化「臭氧破洞」的元兇找到了，中國「不減反增」年排放7000噸CFC-11